避免台灣遭矮化NCC下令禁顯示「中國台灣」 陸牌手機近況超慘！

去年11月，有使用中國品牌手機的民眾反映，在進行更新後，通訊紀錄從「台灣」被改為「中國台灣」。為了避免台灣遭到矮化，NCC強硬禁止手機廠牌顯示「中國台灣」並要求簽署切結書。時至今日已2個月過去了，國內的手機市場卻明顯發現中國品牌的手機一片靜悄悄，多款新機都無限期延期，恐怕銷量將嚴重受影響。

去年11月，有華為用戶發現，手機更新後，原本台灣的標示卻變成了中國台灣，讓他忍不住打給NCC申訴，NCC調查後發現確實如此。所以NCC指出，基於維護國家尊嚴及手機主管單位立場，將採取嚴重措施，要求業者簽訂切結書，並放棄訴願及行政訴訟的權利，未來將不得再出現台灣被標為「中國台灣」的情況。

據悉，倘若有業者違反上述的切結書內容，將依照「電信終端設備檢驗辦法」第20條第1項「電信管制射頻器材審驗辦法」或「電信管制射頻器材審驗辦法」第22條第1項規定，會撤銷手機或頻版審定證明或型式認證證明，將無法在台灣販售。

當這項禁令一出，中國手機品牌馬上就對台灣的市場為之卻步，像是華為Mate 30 Pro取消在台上市，原先預計引入台灣的小米Note 10、realme X2 Pro都延期，至今也沒有具體上市時間，官方更沒有解釋是否是跟切結書有關。

不過為什麼這些中國手機廠會因為這個規定、連署書而半放棄台灣市場呢？其實很簡單，有不少專家認為，若廠商簽署了NCC的切結書將捲入兩岸間的政治關係，甚至還有可能受到北京當局「關照」，自然不會輕舉妄動。

資料顯示，目前僅有小米 Redmi Note 8T 與 vivo Y19 兩款陸續開賣，而號稱源於法國但背後金主實為中國的Sugar Y18則有簽署切結書，不過似乎不會對中國事業進行影響，因為他們在中國市場上沒有任何商品。

ncc 確認台灣為獨立國家, nice

ncc係台灣政府成立㗎

台灣好波
台灣又贏

做得好，下一步要學支那禁寫中國台灣航空公司

寫中國台灣就唔好入黎賣

NCC點睇某大品牌取消台灣國旗emoji同埋台灣被回歸中國

得中港澳版先會

Meanwhile in Hong Kong

Past: Hong Kong
Yesterday: Hong Kong SAR
Today: Hong Kong (China)

台灣本來就獨立
蚑那唔撚好夾硬加蚑那兩個字俾人
香港未獨立，請大家努力訓練自己體能為獨立做好準備

咁鍾意搞埋啲小動作自我感覺良好都唔知為乜
台灣唔會係中國㗎，接受現實啦